《尚氣》劉思慕新片與麥克華堡合作 即delete曾經批評對方種族歧視的tweet

漫威亞裔超級英雄電影《尚氣與十環幫傳奇》主演劉思慕刪除了一則曾經抨擊馬克華伯格
涉及種族歧視與打人的推特，引發網友批評，認為他為了演電影而摒棄原則。但劉思慕回
應自己「當時的」憤怒是真的，不過認為人「有改正的機會」。

前兩天外媒報導劉思慕將與馬克華伯格合作新片《亞瑟王》(Arthur the King)，該片改
編自2017年的書籍《亞瑟：越過叢林找到家的狗》，之後有網友發現劉思慕刪除了一則兩
年前的推特：「讓我來搞清楚，馬克華伯格在16歲的時候用一根棍子毆打一名手無寸鐵的
越南人直到他昏迷，後來以他的人生已經重新來過為由試圖讓法院給予他正式的赦免？」

此事發生在1988年，當時16歲的馬克華伯格在波士頓住家附近的一間便利商店試圖偷兩箱
酒，他用木棍擊中了一名越南男子的頭部，在躲避警察時，又用拳頭攻擊了另一名越南人
的臉，後者在襲擊中失去了一隻眼睛。根據警方調查報告，馬克華伯格甚至侮辱受害者進
行種族歧視行為。馬克華伯格被判兩項毆打攻擊罪，他承認罪行，被判處兩年監禁，但只
服刑45天。

2014年，馬克華伯格擔心此事會影響職業生涯而遞交赦免請願書，要求撤銷1988年的判決。此舉在亞裔美國人社區引起爭議，聲稱馬克華伯格從未道歉。2016年，在請願結束後，馬克華伯格稱他後悔尋求赦免。

劉思慕長文回應重點：他選擇出演《亞瑟王》是因為非常喜歡劇本(講述一隻狗如何改變
厄瓜多爾森林中四名冒險賽車手生活的故事)，而且當中內容和他的一些興趣相符，同時也能扮演一個有積極代表性的亞裔男人。他刪除推特是出於專業態度，自己正在努力為正
面的改變進行積極的對話，所以顯然地，工作時留著那則推特會有點怪異。但當時的他確
實很生氣，抨擊是真的，但他也認為大家有成長、學習與合作的空間，積極的對話最終會
促成正向的行動。

$$$$$$$$$$$$$

美國述哥

呢條友係奶共賤種

上佢Twitter 留言講武漢肺炎 block尻我

佢套marvel 一蚊都唔會比佢賺

為利益既北佬賤種

呢d人畀錢佢
叫佢公開講自己老豆係白人 老母係黑人 都會肯

真係上氣不接下氣

死賤種 同mc支一樣奶共博上位

希望佢最後好似MC賤咁奶出禍

唔撚睇

好撚肉酸呀

原來Mark Wahlberg咁仆街，打到人盲左都淨係坐45日，屌

條友出左名以前係爛仔racist
What were Wahlberg’s crimes?

In 1986, a then 15-year-old Wahlberg and three friends were charged for chasing three black children and pelting them with rocks while yelling: “Kill the n*****s” until an ambulance driver intervened.

The next day, Wahlberg harrassed another group of mostly black children (around the age of nine or 10) at the beach, gathering other white men to join in racially abusing and throwing rocks at them.

A seemingly unrelated second incident occurred two years later in 1988, when Wahlberg attacked two Vietnamese men while high on the drug PCP.

He called one man, Thanh Lam, a “Vietnam f***ing s***” and knocked him unconscious with a five-foot wooden stick, while punching another man, army veteran Johnny Trinh, in the eye later in the same day. Officers reported that Wahlberg used racist slurs to describe both men.

佢兩套最好嘅戲Boogie Nights 同無間道風雲反而佢之後話好後悔拍

劉思慕出生於中國哈爾濱市，5歲時移民至加拿大。

柒頭

咁哩條友真係幾垃圾

完全無興趣睇呢件垃圾